速龍搣走編號 李家超呃立會

速龍搣走編號 李家超呃立會

【6.9】速龍隊6.9於立會示威區外清場，警員有佩戴展示編號的肩章（紅圈示）。

【反送中】

【本報訊】保安局局長李家超指「速龍小隊」隊服無位置展示警員編號，即日被踢爆講大話，《蘋果》翻查6月9日晚清場，以至6月12日早上片段，發現部份「速龍」隊員穿有印上警員編號的背心。民權觀察質疑警方在6.12清場時蓄意指示收起編號，以逃避濫權責任，要求交代。立法會議員林卓廷昨報案指李家超向立法會提供失實資料，涉嫌干犯「公職人員行為失當罪」。另一議員朱凱廸則擬提司法覆核，要求法庭判斷警員執勤時沒展示編號是否合法。

記者：曾偉龍 伍雅謙 李思穎

相關新聞：胡志偉籲「不流血」防民意逆轉

俗稱「速龍小隊」的特別戰術小隊在6.12清場時沒有展示警員編號，保安局局長李家超日前解釋速龍隊服設計沒有位置展示警員編號，即被踢爆舊版速龍小隊制服有顯示警員編號。《蘋果》翻查6月9日晚上立法會示威區外的清場片段，發現部份速龍小隊警員穿上印有編號的背心，編號印於背心前面右上方，惟當時速龍小隊的制服不一致，有隊員沒有穿着背心，制服亦不見任何編號。

片段可見，當晚速龍小隊與防暴警察聯手清場，站在防線第一線的是防暴警察和無編號的速龍小隊，有編號的「速龍」則退守二線。及後示威者退走，速龍小隊推進清場，雖有穿着背心制服警員參與，但其背心右上方已沒有警員編號。《蘋果》又發現6月12日早上，有速龍小隊隊員制服有顯示肩章和警員編號，至當日下午清場時，速龍小隊隊員制服上的警員編號才消失。

【6.12早上】速龍隊6月12日早上在立會大樓外佈防時，仍有展示警員編號（箭嘴示）。

【6.12清場】當日下午速龍隊準備清場時，疑收到指示將制服上的編號搣走。

李家超前日指速龍隊制服無位置展示編號，即日被踢爆講大話。

朱凱廸擬提司法覆核

商台報道指，翻查上周三金鐘清場現場照片，發現有隊員懷疑將肩章前後倒轉佩戴，遮蓋住官階及警員編號，而即使在同一個速龍小隊，亦有隊員在胸前背心佩戴肩章，有隊員則無佩戴。商台取得的警方內部指引列明，一般警員穿着制服時必須佩戴肩章，執行職務時穿着藍色工作服等非常規制服人員獲授權佩戴布肩章，而非一般警員的硬肩章。不過，指引並無指明特別人員執勤時必須佩戴。

民權觀察譴責保安局局長向公眾、立會及監警會提供虛假資料，質疑警方蓄意指示速龍小隊不展示編號，以逃避在濫權或使用過度武力時的法律責任。民主黨立法會議員林卓廷昨到灣仔警總報案，貿疑李家超向立法會提供失實資料，公然欺騙立法會議員及公眾，包庇濫權警員，促警方徹查李家超是否干犯「公職人員行為失當罪」。林卓廷批評李家超有30多年警務人員經驗，深知警員必須展示其編號，「呢個大話係李家超蓄意講出嚟，定係受警務處嘅人員誤導，我認為必須要徹查」。

立法會議員朱凱廸及其助理岑敖暉昨向盧偉聰發律師信，要求解釋6月12日速龍小隊成員普遍沒展示警員編號的原因，以及承諾包括速龍小隊的所有軍裝警員未來行動時會展示警員編號，若今午4時半前得不到正面回應，或今天仍看到有警員不展示編號，將申請司法覆核，要求法庭判斷有關做法是否合法。

《蘋果》就有否條例規定執勤警員須展示編號及有何例外情境向警方查詢，均無回答，僅指警員行動會盡可能展示編號，明白公眾關注，會作出檢視及適當跟進。

相關新聞：杰仔父母哭訴 政權不仁不義

上一則
上一則
魔鬼山「反黑警」

下一則
下一則
德槍械商停MP5配件供港

胡志偉籲「不流血」防民意逆轉
杰仔父母哭訴 政權不仁不義
家屬申死因研訊或須等數年
動畫重現抗爭場面 籲不撤不散
警稱被針對 二哥：200%反擊
留學生回港遊行 落機即被查
片段揭六警重裝圍攻運水男
錄音流出：小心記者 唔好蝕章
民陣投訴催淚彈射中信人群
魔鬼山「反黑警」
德槍械商停MP5配件供港
硬食催淚彈 博士生告盧偉聰
梁栢賢證病人仁濟內被捕
醫管局遭黑客猛攻三小時
促政府批草案 香港審陳同佳
中西區會默哀悼反修例死者
立會職員轟警霸房押示威者
陳弘毅：港府自製完美風暴
西環集中營：阿爺或向李家超、鄭若驊開刀
佩洛西挺法案 撤銷對港優惠
區諾軒促日趁G20反送中
台警查「10億撐遊行」假消息
中港藏人尋庇護 促立難民法
林鄭懶理最後通牒 全民金鐘「野餐」警高層：今穩守政總立會

問責正式宣佈 名存無實

有言論豁免權

狗官